**đánh_giá blackberry q10 : sự_trở_lại của bàn_phím qwerty vật_lý 
+++ Named Entities +++
blackberry q10	SPBB0041
bàn_phím	KBR,KBR
++Overall sentiment: Unspecified

**q10 là một trong hai sản_phẩm đánh_dấu sự_quay_trở_lại của blackberry trên thị_trường sau hơn một năm im hơn lặng tiếng để thực_hiện công_tác chuẩn_bị . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
blackberry	BB
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu như z10 là thiết_bị hoạt_động hoàn_toàn dựa_vào màn_hình cảm_ứng theo xu_thế của phần_lớn smartphone ngày_nay thì q10 lại mang một_chút cổ_điển trong_mình khi sở_hữu bàn_phím qwerty vật_lý . 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
màn_hình	SCRA02
cảm_ứng	SENA02
q10	SPBB0041
bàn_phím	KBR,KBR
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu so với z10 thì q10 mang đậm chất blackberry trong_mình hơn , một cái chất rất riêng nhờ có bàn_phím thật . 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
q10	SPBB0041	Negative: đậm
blackberry	BB
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
đậm	COLN
++Overall sentiment: Negative

**nhưng liệu q10 có_thể thu_hút được người_dùng trong bối_cảnh các đối_thủ andorid , ios , windows phone đang nổi_lên ngày_càng mãnh_liệt ? 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
ios	OSSV001
windows phone	OSSV003
++Overall sentiment: Unspecified

**1 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**thiết_kế và ngoại_hình 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
++Overall sentiment: Unspecified

**ngay từ cái nhìn đầu_tiên ai cũng có_thể biết được rằng đây là một sản_phẩm của blackberry nhờ thiết_kế mang tính truyền_thống của nó . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
thiết_kế	DESA01
++Overall sentiment: Unspecified

**một thiết_kế thuôn gọn , rất vừa_tay , giống với những chiếc blackberry bold nổi_tiếng một thời . 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
vừa_tay	SIZP
++Overall sentiment: Positive

**máy được bo tròn bốn_góc mềm_mại nhưng khi kết_hợp với bàn_phím được duỗi_thẳng cùng các đường kim_loại , q10 thật_sự rất mạnh_mẽ và mang phong_cách blackberry không lẫn_vào đâu được . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
q10	SPBB0041	Positive: mạnh_mẽ
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
mềm_mại	DESP
mạnh_mẽ	DESP,CHSP,CPUP,GPUP
++Overall sentiment: Positive

**cũng thành_phần này đã đem_đến sự_hiện_đại cho thiết_kế của q10 . 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**phần cạnh dưới của máy , ở phần giáp với nắp lưng cũng_được bo tròn khiến việc cầm chiếc q10 rất dễ_dàng và không bị cấn tay . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041	Positive: dễ_dàng
+++ Sentiment Words +++
dễ_dàng	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**và tất_nhiên là thiết_bị này có chất_lượng hoàn_thiện ở mức tốt , máy đem_lại cảm_giác chắc_chắn khi sử_dụng . 
+++ Sentiment Words +++
chất_lượng	WARP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**mặt_sau của q10 được trang_trí bằng các hoa_văn dạng sợi carbon , gần giống hoa_văn mà blackberry từng mang lên chiếc bold 9900 , tuy_nhiên mặt lưng này không_được phủ một lớp kính bóng_bẩy như 9900 mà chỉ dùng nhựa sơn mờ . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
blackberry	BB
9900	SPBB0074
kính	PTTV009	Positive: bóng_bẩy
9900	SPBB0074
nhựa	PTTV007
+++ Sentiment Words +++
bóng_bẩy	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**mình thấy rằng nếu_được phủ kính thì q10 trông sẽ sang_trọng hơn . 
+++ Named Entities +++
kính	PTTV009
q10	SPBB0041	Positive: sang_trọng
+++ Sentiment Words +++
sang_trọng	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**anh_em lưu_ý rằng hoa_văn mặt_lưng của bản màu_đen thì dạng sợi carbon , còn hoa_văn của chiếc q10 màu_trắng thì giống z10 , tức_là có nhiều chấm nhỏ nhỏ . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
z10	SPBB0082
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
++Overall sentiment: Negative

**các cạnh_bên của máy , như đã nói ở trên , được làm cong nhẹ ở phần giáp nắp lưng để nằm vừa_vặn và êm_ái trong_lòng bàn_tay của chúng_ta . 
+++ Sentiment Words +++
nhẹ	OSSP
vừa_vặn	OTHP
êm_ái	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**những cạnh này không_còn được trang_bị một viền sơn màu kim_loại như_trên những chiếc bb trước_đây mà nó tiệp_màu với tổng_thể của máy . 
++Overall sentiment: Unspecified

**điều_đó giúp tăng cảm_giác nguyên_khối cho q10 . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**tuy_nhiên cá_nhân mình vẫn thích cách mà blackberry thiết ra bold 9900 hơn , nhìn nó đẹp và sang_trọng hơn so với q10 , còn q10 nghiêng_về kiểu_cách hiện_đại pha chút " bí_ẩn " . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
9900	SPBB0074
q10	SPBB0041
q10	SPBB0041	Positive: hiện_đại
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
sang_trọng	SCRP
hiện_đại	DESP
++Overall sentiment: Positive

**ở cạnh trái chúng_ta có cổng microusb và microhdmi , cạnh phải là nơi đặt nút tăng_giảm âm_lượng và nút voice command . 
++Overall sentiment: Unspecified

**cạnh trên của q10 có nút mở khóa_máy , jack tai_nghe 3,5mm và micro phụ . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
tai_nghe	HEPA02
3,5mm	REGEXENT
++Overall sentiment: Unspecified

**những nút này làm bằng kim_loại và rất dễ nhấn . 
++Overall sentiment: Unspecified

**trong_khi_đó , cạnh dưới của thiết_bị được bố_trí loa ngoài với chiều_ngang khá lớn và lớp lưới được đục rất nhỏ , rất tinh_tế , ngoài_ra còn có micro thoại nữa . 
+++ Named Entities +++
loa	SPKA01
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
tinh_tế	DESP
++Overall sentiment: Positive

**mình chỉ chưa vừa_ý với cách đặt cổng microusb của blackberry vì khi vừa sạc vừa nghe điện_thoại rất vướng , từ hồi blackberry bold 9700 tới giờ vẫn_thế . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
blackberry bold 9700	SPBB0061
+++ Sentiment Words +++
vướng	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**hãng có_thể cân_nhắc mang nó xuống cạnh dưới máy giống như nhiều nhà_sản_xuất điện_thoại khác vẫn hay_làm . 
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**2 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**màn_hình 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**q10 được trang_bị màn_hình amoled 3,1 " độ_phân_giải 720 x 720 , tức tỉ_lệ 1:1 hay hình_vuông . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
màn_hình	SCRA02
amoled	SCRV005
độ_phân_giải	RESA01
++Overall sentiment: Unspecified

**thoạt_nhìn thì mình thật_sự thất_kiểu màn_hình này rất lạ , và quả_thực có_thể xem tỉ_lệ 1:1 này là độc_nhất vô nhị trong thế_giới điện_thoại ngày_nay . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**tuy_nhiên sau khoảng vài phút làm_quen thì ngay_lập_tức cảm_giác cân_đối sẽ trở_lại , có_lẽ là nhờ thiết_kế hài_hòa giữa màn_hình , bàn_phím và tổng_thể mặt trước của máy . 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01	Positive: hài_hòa
màn_hình	SCRA02
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
cân_đối	OTHP
hài_hòa	DESP
++Overall sentiment: Positive

**màn hình của q10 hơi ngả sang màu vàng và chúng_ta có_thể dễ_dàng nhận_thấy điều đó khi xem các menu có nền_trắng . 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
dễ_dàng	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**màu_đen thì đảm_bảo đen , đúng_với tính_chất của amoled . 
+++ Named Entities +++
amoled	SCRV005
++Overall sentiment: Unspecified

**tuy_nhiên , màu_sắc nhìn_chung rực và đậm hơn so với bình_thường khá nhiều , gần giống với hiện_tượng có_thể thấy trên galaxy s ii . 
+++ Named Entities +++
màu_sắc	COLA01	Negative: rực
+++ Sentiment Words +++
rực	LCDN
đậm	COLN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Negative

**khi nhìn ở khoảng_cách gần thì chữ và các đối_tượng đồ_họa trên màn_hình của q10 hơi rỗ một_chút so với độ_phân_giải retina của iphone hay full - hd của những máy android cao_cấp , tuy_nhiên đó không_phải là vấn_đề gì to_tát bởi chúng_ta không_phải lúc_nào_cũng dí sát mắt vào màn_hình chỉ để xem điểm ảnh . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
q10	SPBB0041	Negative: rỗ
độ_phân_giải	RESA01
retina	SCRV007,RESV016
iphone	SPAP0000
hd	RESV012
android	OSSV002	Positive: cao_cấp
màn_hình	SCRA02
ảnh	SENV007
+++ Sentiment Words +++
rỗ	PHON,SCRN
cao_cấp	OTHP
++Overall sentiment: Neutral

**góc nhìn cũng rất ổn , không có vấn_đề gì cả . 
+++ Sentiment Words +++
ổn	WARP
++Overall sentiment: Positive

**có điều_độ sáng tối_đa của máy không cao . 
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**trên blackberry 10 , chúng_ta sẽ phải dựa khá nhiều vào các thao_tác vuốt từ cạnh màn_hình vào trong màn_hình , nhất_là việc vuốt từ dưới lên để_trở_về màn_hình chính hoặc hiện giao_diện chạy đa_nhiệm . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
màn_hình	SCRA02
màn_hình	SCRA02
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**vấn_đề ở q10 đó là phần không_gian trống bên_dưới màn_hình quá ít nên lúc vuốt nhiều khả_năng bạn sẽ bị vướng vào dãy phím qwerty trên cùng , khá khó_chịu , nhất_là với những bạn mới lần_đầu tiếp_cận với chiếc điện_thoại này . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
màn_hình	SCRA02	Negative: ít
+++ Sentiment Words +++
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
vướng	OTHN
khó_chịu	OTHN
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Negative

**với chiếc q5 mình từng được thử cũng_như trên z10 thì phần cạnh này rộng hơn , thao_tác vuốt thoải_mái hơn . 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
+++ Sentiment Words +++
rộng	DYRP,LIVP
thoải_mái	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**ngoài_ra , khi cần phải cuộn những trang nội_dung dài như facebook , website , mình cũng hay vô_tình kích_hoạt giao_diện multitask trong những lần_đầu dùng q10 , trong_khi dùng z10 thì không gặp tình_trạng tương_tự vì cạnh máy nằm tuốt phía_dưới và không_ai lại đi cuộn từ_vị_trí đó cả . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
z10	SPBB0082
+++ Sentiment Words +++
dài	DYRP,ISOP,SIZN
++Overall sentiment: Neutral

**3 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**bàn_phím 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
++Overall sentiment: Unspecified

**có_lẽ đây là phần đáng được quan_tâm nhất khi đánh_giá một chiếc blackberry , và đặc_biệt lại là một mẫu máy mang tính " sống_còn " như là q10 . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB	Positive: đặc_biệt
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
đặc_biệt	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**so với các dòng blackberry đời trước , bàn_phím của q10 đã duỗi thẵng ra , tất_cả các phím đều nằm trên một đường ngang chứ không_còn cong_cong như_trước . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
bàn_phím	KBR,KBR
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**có thể bạn nhìn vào sẽ nói rằng bàn_phím ngang thế này thì làm_thế_nào mà gõ ngon được nhưng thật_sự thì cảm_giác không khác lúc gõ những chiếc blackberry cũ là mấy . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
blackberry	BB	Negative: cũ
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
cũ	CHSN,CPUN,GPUN,RAMN,SENN,BLTN
++Overall sentiment: Neutral

**tốc_độ gõ , độ_chính_xác vẫn y_như vậy . 
++Overall sentiment: Unspecified

**mình đặc_biệt thích bốn dải kim_loại ngăn_cách từng hàng nút trên bàn_phím qwerty , nó giúp làm tổng_thể chiếc q10 trở_nên nổi_bật , không nhàm_chán và sở_hữu cái chất rất blackberry , nhất_là khi bàn_phím trải dài_ra tận hai mép và của máy . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
q10	SPBB0041	Positive: nổi_bật
blackberry	BB
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
đặc_biệt	OTHP
thích	VERP
nổi_bật	OTHP
nhàm_chán	OTHN
++Overall sentiment: Positive

**tương_tự như những chiếc bold trước_đây , các phím của q10 được đặt sát nhau , tuy_nhiên phía trên mỗi phím lại có một phần gờ nhô lên giúp_việc nhập_liệu được nhanh_chóng , hạn_chế lỗi xảy_ra do nhấn nhầm nút . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
nhanh_chóng	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**cảm_giác nhấn quen_thuộc và độ nảy vừa_phải chắc_chắn sẽ làm hài_lòng bất kì tín_đồ blackberry nào . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
hài_lòng	OTHP,VERP
++Overall sentiment: Positive

**nếu cần phải thao_tác nhiều với những công_việc cần phải gõ văn_bản , ví_dụ như trả_lời email , chat , facebook , chỉnh sửa nội_dung văn_bản , nhắn_tin thì bàn_phím cứng sẽ mang lại cho bạn cảm_giác rất khác_biệt , một cảm_giác " an_toàn " và " chính_xác " hơn so với việc gõ trên màn hình cảm_ứng . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
màn hình	SCRA02
cảm_ứng	SENA02
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
chính_xác	SENP,LCDP
++Overall sentiment: Positive

**tất_nhiên là chúng_ta sẽ phải dùng lực nhiều hơn , nhưng dù_sao thì sự_phản_hồi vật_lý nảy lên , nhúng xuống của phím bao_giờ cũng thích hơn là khả_năng rung xúc_giác của những máy full - touch . 
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**tuy_nhiên , ngoài chuyện có giảm giác đã và thích_thú ra , liệu bàn_phím qwerty vật_lý có_thể giúp q10 cạnh_tranh được với các đối_thủ full - touch ? 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
thích_thú	VERP
++Overall sentiment: Positive

**nếu bạn đang sử_dụng một chiếc điện_thoại cảm_ứng có bàn_phím tốt , ví_dụ như bàn_phím của blackberry z10 , của iphone , thật_sự mình nghĩ rằng bạn sẽ rất hài_lòng dù_cho có_phải gõ phím ảo đi chăng_nữa . 
+++ Named Entities +++
cảm_ứng	SENA02
bàn_phím	KBR,KBR	Positive: tốt
bàn_phím	KBR,KBR
blackberry z10	SPBB0082
iphone	SPAP0000
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
hài_lòng	OTHP,VERP
++Overall sentiment: Positive

**với những bạn nào đã quen dùng máy full - touch thì việc quay trở_lại sử_dụng bàn_phím vật_lý có_thể là một cực_hình bởi bạn phải nhấn_mạnh hơn , và không_phải ai cũng thích điều này . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**hiệu_suất của việc gõ bàn_phím cứng thật_sự không cao hơn mấy so với bàn_phím ảo trong trường_hợp bạn đã dùng quen cả_hai . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**ngoài_ra , bàn_phím ảo còn hỗ_trợ khả_năng chọn và đoán từ nhanh hơn , linh_hoạt hơn khá nhiều so với qwerty vật_lý trên q10 , vốn chỉ hiện thị ba từ gợi_ý tại một thời_điểm . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
linh_hoạt	OTHP
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**4 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**camera 
+++ Named Entities +++
camera	CMR,CMRV021
++Overall sentiment: Unspecified

**blackberry trang_bị cho q10 máy_ảnh độ_phân_giải 8 megapixel , tương_tự như nhiều smartphone cao_cấp hiện_nay trên thị_trường và rõ_ràng là cao hơn nhiều so với những chiếc blackberry đời trước . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
q10	SPBB0041
máy_ảnh	CMRA01
độ_phân_giải	RESA01
8 megapixel	REGEXENT
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
cao_cấp	OTHP
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
++Overall sentiment: Positive

**và may_mắn là hãng đã mang tính_năng auto focus lên lại thiết_bị của mình chứ không tự_nhiên loại_bỏ tính_năng tự_động lấy nét như hồi 9900 . 
+++ Named Entities +++
tính_năng	FUN
auto focus	AFC,CMRV001
tính_năng	FUN	Positive: nét
9900	SPBB0074
+++ Sentiment Words +++
nét	LCDP,LIVP
++Overall sentiment: Positive

**ảnh cho ra sắc_nét , màu_sắc ổn trong điều_kiện đủ sáng , hoàn_toàn phù_hợp với những anh_em thích chụp và chia_sẻ ảnh qua email , up lên facebook . 
+++ Named Entities +++
ảnh	SENV007
màu_sắc	COLA01	Positive: ổn
ảnh	SENV007
+++ Sentiment Words +++
ổn	WARP
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**và dù là chụp ngoài_trời hay trong nhà thì khả_năng cân bằng trắng của q10 cũng khá chuẩn . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**timeshift , một tính_năng nổi_bật trên blackberry 10 cho_phép bạn chọn khuôn_mặt của từng người trong ảnh ở khoảnh_khắc đẹp nhất , tương_đối hữu_ích , chỉ hơi tiếc_rằng chúng_ta chưa thể zoom toàn bức_ảnh khi chỉnh timeshift . 
+++ Named Entities +++
tính_năng	FUN	Positive: nổi_bật
blackberry	BB
ảnh	SENV007	Positive: đẹp
+++ Sentiment Words +++
nổi_bật	OTHP
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
hữu_ích	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**q10 được tích_hợp tính_năng chụp_ảnh hdr , tuy_nhiên kết_quả giữa ảnh hdr và ảnh thường chưa thật khác biệt như kì vọng của mình . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
tính_năng	FUN
ảnh	SENV007
ảnh	SENV007
++Overall sentiment: Unspecified

**5 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**pin 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
++Overall sentiment: Unspecified

**q10 được trang_bị viên pin dung_lượng 2100mah , một mức dung_lượng khá cao so với một chiếc máy dùng màn_hình chỉ 3,1 " độ_phân_giải 720 x 720 , chip hai nhân snapdragon s4 plus . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
pin	BATA01
dung_lượng	CPCA01
2100mah	REGEXENT
dung_lượng	CPCA01	Negative: cao
màn_hình	SCRA02
độ_phân_giải	RESA01
chip	CHSA03
hai nhân	CPUV012
snapdragon s4 plus	CHSV127
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Neutral

**thời_lượng dùng pin của q10 ở mức tốt so với các smartphone mạnh_mẽ hiện_nay . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
q10	SPBB0041	Positive: tốt
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
mạnh_mẽ	DESP,CHSP,CPUP,GPUP
++Overall sentiment: Positive

**nó không " trâu_bò " bằng những máy bb 9700 , 9780 mà mình từng đắm chìm trong một thời_gian dài nhưng cũng đủ cho gần một ngày sử_dụng với khoảng 2 tiếng lướt web bằng 3g , push mail liên_tục từ ba hộp_thư gmail , 30 phút chơi nhạc bằng loa ngoài với âm_lượng 70 % , lướt facebook và check mail khoảng 1 tiếng , gọi 5 cuộc gọi khoảng 3 phút // cuộc . 
+++ Named Entities +++
bb 9700	SPBB0062
3g	OTCV018
loa	SPKA01
+++ Sentiment Words +++
dài	DYRP,ISOP,SIZN
++Overall sentiment: Neutral

**trong suốt thời_gian đó , máy luôn bật wi - fi , nfc , độ sáng màn hình để tự_động . 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**với một_viên pin , bạn hoàn_toàn có_thể an_tâm rời_khỏi nhà lúc 7 giờ sáng và về_nhà lúc 7 giờ tối mà máy vẫn còn khoảng 25-30 % pin nếu sử_dụng với cường_độ như_trên . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
7 giờ	REGEXENT
7 giờ	REGEXENT	Negative: tối
pin	BATA01
+++ Sentiment Words +++
tối	COLN
++Overall sentiment: Negative

**blackberry có bán một phụ_kiện sạc pin rời , cộng với việc q10 có_thể tháo nắp lưng để thay pin một_cách nhanh_chóng thì bạn sẽ không_phải lo_lắng trong những chuyến_đi dài . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
pin	BATA01
q10	SPBB0041
pin	BATA01	Positive: nhanh_chóng
+++ Sentiment Words +++
nhanh_chóng	OTHP
dài	DYRP,ISOP,SIZN
++Overall sentiment: Positive

**tuy_nhiên , thật_sự mà nói thì mình vẫn mong thời_lượng pin của q10 dài hơn , khoảng 1 ngày rưỡi chẳng_hạn , bởi_vì với cùng cường_độ xài như trên mà chiếc htc one của mình cũng có thời_gian dùng tương_tự q10 trong_khi one dùng bộ xử lí mạnh hơn , màn hình to hơn , độ_phân_giải cao hơn . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
q10	SPBB0041
htc	HT
q10	SPBB0041
màn hình	SCRA02
độ_phân_giải	RESA01	Positive: cao
+++ Sentiment Words +++
dài	DYRP,ISOP,SIZN
mạnh	WAVP
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Positive

**6 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**hiệu_năng 
++Overall sentiment: Unspecified

**q10 sử_dụng chip qualcomm snapdragon s4 plus hai nhân xung nhịp 1,5ghz , ram 2gb , thấp so với các máy bốn nhân , tám nhân trong thế_giới android , tuy_nhiên trải nghiệm rất mượt_mà và nhanh_chóng ( mình đã cập_nhật chiếc q10 chính hãng của mình lên phiên_bản phần_mềm mới nhất ) . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
chip	CHSA03
qualcomm snapdragon	CHSV001
hai nhân	CPUV012
1,5ghz	REGEXENT
ram	RAM
2gb	EXTV006
bốn nhân	CPUV014
tám nhân	CPUV017
android	OSSV002
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
thấp	RESN,PPIN,ISON,PRCP
mượt_mà	OTHP
nhanh_chóng	OTHP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**mình có ghi_nhận được vài lần máy bị chậm và đứng_lại trong_lúc vuốt để chuyển sang màn_hình multitask hoặc khi khởi chạy app mới , cũng may là chuyện này không xảy_ra thường_xuyên . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
chậm	CHSN,CPUN,GPUN,RAMN,BLTN,AFCN
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Neutral

**trải nghiệm tổng_quan là tốt . 
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**nếu bạn đã sử_dụng thuần_thục các thao_tác gesture cũng_như phối_hợp nhuần_nhuyễn hệ_thống phím tắt thì q10 càng trở_nên tuyệt_vời hơn_nữa . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041	Positive: tuyệt_vời
+++ Sentiment Words +++
tuyệt_vời	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**những tính_năng đặc_trưng của bb10 như blackberry hub , các thao_tác cơ_bản , universal search , bbm , yahoo messenger , bản_đồ thì chúng_ta đã có một bài riêng , mời các bạn xem qua nếu thích . 
+++ Named Entities +++
tính_năng	FUN
bb10	OSSV005
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**tinhte bb blackberry q10 bbq10-29 . 
+++ Named Entities +++
blackberry q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**​ 
++Overall sentiment: Unspecified

**mình nghĩ rằng nếu blackberry bỏ_bớt , hoặc cung_cấp tùy chọn để người_dùng tắt bớt các hiệu_ứng_chuyển cảnh trên blackberry 10 thì tốc_độ truy xuất app sẽ nhanh hơn . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
nhanh	CHSP,CPUP,GPUP,RAMP,WLAP,BLTP,AFCP
++Overall sentiment: Positive

**ví_dụ , khi bạn chạy một ứng_dụng nào_đó lên , hệ_điều_hành sẽ mở một cửa_sổ của app đó trong giao_diện multitasking rồi mới hiện app ra cho chúng_ta sử_dụng . 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**bước đầu_tiên đó có_thể lược bỏ_đi để tiết_kiệm được khoảng nửa giây , chỉ cần hiệu_ứng phóng to app ra đã đẹp lắm rồi . 
+++ Sentiment Words +++
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**ngoài_ra , lúc gửi tin_nhắn facebook cũng có một độ trễ rõ_rệt nhưng có_lẽ là do phần_mềm chứ không_phải vấn_đề phần_cứng . 
+++ Named Entities +++
phần_cứng	HAR
++Overall sentiment: Unspecified

**7 . 
++Overall sentiment: Unspecified

**kết_luận 
++Overall sentiment: Unspecified

**vì sao bạn muốn mua q10 ? 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**đó là câu_hỏi bạn cần phải đặt_ra đầu_tiên khi cân_nhắc việc sắm chiếc điện_thoại này . 
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu câu_trả_lời là vì bạn yêu bàn_phím qwerty vật_lý thì xin chúc_mừng , q10 là một sản_phẩm đáng mua nhất ở thời_điểm hiện_tại nếu bạn muốn có_được trải nghiệm gõ gõ , nhấn nhấn tuyệt_vời trên bàn_phím vật_lý . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
q10	SPBB0041
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
yêu	VERP
mua	VERP
tuyệt_vời	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**còn nếu bạn muốn mua q10 vì hiệu_suất làm_việc cao thì chiếc máy này có_thể sẽ không đáp_ứng được như kì vọng của bạn . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
++Overall sentiment: Positive

**máy có màn_hình nhỏ 3,1 " nên việc lướt web , xem các tập_tin văn_phòng , ngay_cả khi chat , nhắn_tin , email và chơi facebook thì q10 không thật_sự thoải_mái so với hàng tá những smartphone android , ios , windows phone có màn_hình lớn , và tất_nhiên là cũng không sướng như lúc xài z10 . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Negative: nhỏ
q10	SPBB0041	Negative: thoải_mái
android	OSSV002
ios	OSSV001
windows phone	OSSV003
màn_hình	SCRA02	Negative: lớn
z10	SPBB0082
+++ Sentiment Words +++
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
thoải_mái	OTHP
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
sướng	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**có_thể bạn tranh_luận rằng tôi đã quen_với màn_hình nhỏ của bb từ lâu rồi , nhưng nếu là một người quan_tâm đến năng_suất mà điện_thoại mang lại thì bạn sẽ cần cân_nhắc nhiều trước_khi cầm tiền đi mua q10 . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Negative: nhỏ
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**hệ_điều_hành blackberry 10 hiện còn khá mới_mẻ , nhiều anh_em sẽ chê là ít app quá , nhưng các ứng_dụng cơ_bản thì gần_như đầy_đủ và đáp_ứng tốt nhu_cầu thông_thường của số_đông người_dùng . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
chê	VERN
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
đầy_đủ	OTCP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**nếu đã sử_dụng thuần_thục , blackberry 10 rất tốt , các thao_tác gesture không_những mang lại trải nghiệm mới_lạ mà cũng cực kì hữu_ích , có điều những anh_em nào mới tiếp_cận bb10 thì phải bỏ khoảng 2-3 ngày làm_quen mới ngon . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB	Positive: tốt
bb10	OSSV005
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
hữu_ích	OTHP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**điểm mạnh của q10 : 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
mạnh	WAVP
++Overall sentiment: Positive

**bàn_phím tuyệt_vời 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR	Positive: tuyệt_vời
+++ Sentiment Words +++
tuyệt_vời	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**chất_lượng hoàn_thiện ổn 
+++ Sentiment Words +++
chất_lượng	WARP
hoàn_thiện	DESP
ổn	WARP
++Overall sentiment: Positive

**thiết_kế mang nét cổ_điển nhưng pha các điểm nhấn hiện_đại 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01	Positive: nét
+++ Sentiment Words +++
nét	LCDP,LIVP
hiện_đại	DESP
++Overall sentiment: Positive

**blackberry 10 với hệ_thống thao_tác điều_khiển tốt 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**điểm_yếu của q10 : 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**màn_hình chưa xuất_sắc , bị ngả vàng 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Positive: xuất_sắc
+++ Sentiment Words +++
xuất_sắc	SCRP
++Overall sentiment: Positive

**thao_tác vuốt để quay trở_về màn_hình multitasking bị_vướng 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**pin chưa ngon bằng những chiếc blackberry bold 97xx 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01	Negative: ngon
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**sao con này ra lâu rùi mà giờ mới có đánh_giá : eek : 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**tinh_tế lại pr trá_hình cho bb rồi : ) 
+++ Sentiment Words +++
tinh_tế	DESP
++Overall sentiment: Positive

**bữa_trước có một bài đánh_giá rồi mà . 
++Overall sentiment: Unspecified

**thích bb nhưng không có tiền để sở_hữu em nó . 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**máy này rất tốt , thực_sự rất yêu_thích những máy như_vậy ... có điều cái giá của nó quá là hoang_tưởng ... ! ; ) 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**đt nhựa dành cho doanh_nhân : d 
+++ Named Entities +++
nhựa	PTTV007
++Overall sentiment: Unspecified

**cái giá cũng rất là doanh cmn nhân : d 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
++Overall sentiment: Unspecified

**năm 2013 mà còn mấy cái dt như_vầy dành cho doanh_nhân nữa . 
++Overall sentiment: Unspecified

**tưởng mod lấy cái dt năm 2005 đem_lên chớ . 
++Overall sentiment: Unspecified

**đọc xong review về màn_hình , ham_muốn mua q10 giảm quá nửa : d 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02	Positive: mua
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**gặp lại cậu sau_vậy 
++Overall sentiment: Unspecified

**pin lại là điểm_yếu 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
++Overall sentiment: Unspecified

**lạ , sao tự_nhiên lại lòi ra cái đánh_giá này : 3 
++Overall sentiment: Unspecified

**giá mấy con bb xưa_nay nổi_tiếng là chát. đây cũng là rảo cản để người_dùng tiếp_cận bb. hi_vọng có dòng giá phải_chăng ( kiểu như lumia 520 bên wp ) thì nhiều người mới tiếp_cận được 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**niềm mơ_ước của e nhưng đành_chịu vì không có lúa 
++Overall sentiment: Unspecified

**lúc trc qua chỗ cellphones thấy con này đẹp thiệt ! men - lỳ ! 
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**như_vậy mới đúng chất blackberry chứ . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**em rất tốt , nhưng anh xin_lỗi . 
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**cố_lên blackberry : d 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
++Overall sentiment: Unspecified

**màn hình bị rỗ rất rõ_rệt , nhất_là khi thay_đổi góc nhìn . 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02	Negative: rỗ
+++ Sentiment Words +++
rỗ	PHON,SCRN
++Overall sentiment: Negative

**blackberry bỏ_mất các phím shortcut khi ở màn_hình home , giảm hiệu_suất rõ_rệt . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**ko hiểu_sao bb lại bỏ_đi một thao_tác rất tiện_lợi ở bb7 đó là nhập pass ngay_cả khi màn_hình đang tắt , bb10 phải thêm động_tác mở_màn hình mới nhập pass đc . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
bb10	OSSV005
+++ Sentiment Words +++
tiện_lợi	OTHP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**tiễn em sau 2 ngày sử_dụng , ưu_điểm về phím cứng có_vẻ nhạt_nhòa khi z10 có bàn_phím quá tiện_dụng . 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
bàn_phím	KBR,KBR	Positive: tiện_dụng
+++ Sentiment Words +++
nhạt_nhòa	OTHN
tiện_dụng	OTHP
++Overall sentiment: Neutral

**vẫn dùng 9900 và chưa hội đủ yếu_tố để lên q10 
+++ Named Entities +++
9900	SPBB0074
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**cần thêm phím tắt từ màn_hình chính . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**quá quen_với việc ấn m - message , o - options , ... . 
++Overall sentiment: Unspecified

**phím vật_lý thì quá ngon rồi , cảm_ứng vẫn chỉ_là cảm_ứng 
+++ Named Entities +++
cảm_ứng	SENA02
cảm_ứng	SENA02
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**giá chát quá so với hiệu_năng 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01	Negative: chát
+++ Sentiment Words +++
chát	PRCN
++Overall sentiment: Negative

**nhìn đẹp phết 
+++ Sentiment Words +++
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**làm_gì đã có hả bác.dẫn ra hộ em cái 
++Overall sentiment: Unspecified

**còn này không_có gì nỗi bật ngoài trừ cái giá trời_ơi của nó 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
++Overall sentiment: Unspecified

**giờ thì đám trẻ trâu chỉ biết màn_hình càng to càng ngon chứ biết gì về bb . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
trâu	BATP
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**đây không_phải đt 2005 mà chỉ những thằng đã ngu còn cố tỏ_ra nguy_hiểm mới nghĩ thế_thôi : ) ) 
+++ Sentiment Words +++
ngu	OTHN
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Neutral

**cái giá là điểm_yếu nhất của con này : p 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
++Overall sentiment: Unspecified

**sexy quá @ @ 
++Overall sentiment: Unspecified

**cấu_hình cao so với hiện_nay , hình_thức quá đẹp so với 5 năm trước 
+++ Named Entities +++
cấu_hình	CFG
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**[ quot " c.bony , post : 38682114 , member : 726865 " ] lạ , sao tự_nhiên lại lòi ra cái đánh_giá này : 3 [ /quote ] 
++Overall sentiment: Unspecified

**hôm bữa là z10 mà : d 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
++Overall sentiment: Unspecified

**phần lớn bb bán theo hợp_đồng nên giá thực_ra không_phải là vấn_đề lớn khi so với các smartphone khác 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
+++ Sentiment Words +++
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
lớn	INTP,RAMP,SIZP,PISP
++Overall sentiment: Positive

**bác nào nói pin yếu ? 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01	Negative: yếu
+++ Sentiment Words +++
yếu	WAVN,CHSN,CPUN,GPUN,BATN
++Overall sentiment: Negative

**: d 
++Overall sentiment: Unspecified

**đã " chạy " từ 9900 sang note 2 , dưng nếu mua chiếc đt thứ 2 ( dùng song_song ) thì chắc_chắn lại quay về 9900 hoặc e q10 này ( nếu_có điều_kiện : d ) 
+++ Named Entities +++
9900	SPBB0074
9900	SPBB0074
q10	SPBB0041
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**bb vẫn có sự_hấp_dẫn rất khó tả , chỉ những người_dùng rồi mới cảm_nhận đuợc : d 
+++ Sentiment Words +++
khó	OTHN
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Neutral

**mình thích z10 hơn . 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**dùng màn_hình to quen rồi , 3,1 ' ' thấy cứ nhỏ nhỏ 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
+++ Sentiment Words +++
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
++Overall sentiment: Negative

**thực_sự là với 9900 thì vẫn có_thể dùng pin với cường_độ và thời_gian như trên , và trên q10 được đánh_giá là tốt_hơn , có_lẽ dl nên test lại phần pin xem_sao . 
+++ Named Entities +++
9900	SPBB0074
pin	BATA01
q10	SPBB0041
pin	BATA01
+++ Sentiment Words +++
tốt_hơn	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**giá chát quá.. : d 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01	Negative: chát
+++ Sentiment Words +++
chát	PRCN
++Overall sentiment: Negative

**bữa_trước là bữa nào vậy cụ_non : d 
++Overall sentiment: Unspecified

**chưa gì đã " phán " người_khác , nặng quá vậy bạn . 
++Overall sentiment: Unspecified

**thôi , yêu 9930 đây : d 
+++ Named Entities +++
9930	SPBB0092
+++ Sentiment Words +++
yêu	VERP
++Overall sentiment: Positive

**ngon 
+++ Sentiment Words +++
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**chú vịt_quay trên đĩa không thích điều này 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
++Overall sentiment: Positive

**hài_hòa hài_hòa đừng_nên nặng_lời vậy chứ bác : d 
+++ Sentiment Words +++
hài_hòa	DESP
hài_hòa	DESP
++Overall sentiment: Positive

**mình ghét cái kiểu icon với các bóng mờ ô_vuông trên bb 10 , nhìn xấu quá . 
+++ Sentiment Words +++
bóng	VOMP
xấu	PHON,MARN,DESN,SCRN
++Overall sentiment: Neutral

**chịu cái ông đánh_giá này , màn hình độ_phân_giải 353 dpi còn cao hơn_cả iphone 5 mà kêu rỗ không nét bằng_ip 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
độ_phân_giải	RESA01
iphone 5	SPAP0031	Negative: rỗ
+++ Sentiment Words +++
cao	RESP,PPIP,ISOP,PRCN
rỗ	PHON,SCRN
++Overall sentiment: Negative

**đọc xong mình dí sát mắt mà vẫn chẳng thấy gì . 
++Overall sentiment: Unspecified

**về thao_tác web ; facebook thì trên q10 thật tuyệt_vời bởi các hệ_thống phím tắt i : o : b : t ... .rất tiện_lợi nhanh_chóng , các đt cảm_ứng khác mà zoom , vuốt chạm còn chậm hơn vài phần . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041	Positive: tuyệt_vời
cảm_ứng	SENA02
+++ Sentiment Words +++
tuyệt_vời	OTHP
tiện_lợi	OTHP
nhanh_chóng	OTHP
chậm	CHSN,CPUN,GPUN,RAMN,BLTN,AFCN
++Overall sentiment: Positive

**thích thiết_kế cổ_điển như vây của bb , to hơn chút là đẹp . 
+++ Named Entities +++
thiết_kế	DESA01
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
to	SPKP,SIZN,SPKN,SOUN
đẹp	DESP,PHOP,MARP,SCRP,COLP
++Overall sentiment: Positive

**mình đang sài q 10 nè , máy rút sạc từ sáng qua đến giờ vẫn còn 50 % pin , hôm_qua ngày nghỉ gọi hơi ít , sáng có fb , lướt web . 
+++ Named Entities +++
pin	BATA01
+++ Sentiment Words +++
ít	SENN,OTCN,FLFN,AFMN,FCPN,INTN
++Overall sentiment: Negative

**hôm_nay cũng fb lướt web , mình để 3g , nếu 2g chắc là pin sẽ trâu hơn . 
+++ Named Entities +++
3g	OTCV018
2g	REGEXENT
pin	BATA01	Positive: trâu
+++ Sentiment Words +++
trâu	BATP
++Overall sentiment: Positive

**9900 ngày_xưa để 3g thì ngày làm_việc đến 4h chiều đã phải cắm xạc rồi . 
+++ Named Entities +++
9900	SPBB0074
3g	OTCV018
++Overall sentiment: Unspecified

**vừa cứng vừa mềm : d 
++Overall sentiment: Unspecified

**bác cuhiep chốt câu hay quá : d 
++Overall sentiment: Unspecified

**thích quá đam_mê thì có quyết_tâm thì k. phải có cái máy_tính bảng ngon rồi sài với em này thì được . 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
ngon	PRCP
++Overall sentiment: Positive

**rom 10.2 hỗ_trợ android runtime 4.2.2 cài game , appstore vô_tư 
+++ Named Entities +++
android	OSSV002
++Overall sentiment: Unspecified

**không_biết phải nói gì , thời_lượng q10 cỡ 9900 ? 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
9900	SPBB0074
++Overall sentiment: Unspecified

**thằng xác_nhận là thằng nào vậy , chuyên dìm hàng bb à . 
++Overall sentiment: Unspecified

**có_lẽ là ếch ngồi đáy_giếng nhưng mình thấy bb bỏ hàng phím nghe_gọi menu quả_là ý_kiến tồi . 
+++ Sentiment Words +++
tồi	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**bàn_phím bb nổi_tiếng vì sự_tiện_dụng . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
++Overall sentiment: Unspecified

**việc cho cảm_ứng vào cái màn 3 " bé_tí đã là nhảm ( bb9900 ) , giờ lại bỏ_đi hàng phím nghe_gọi . 
+++ Named Entities +++
cảm_ứng	SENA02
+++ Sentiment Words +++
bé_tí	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**9000 mà chạy được bb10 thì tuyệt ^ ^ . 
+++ Named Entities +++
9000	SPBB0053
bb10	OSSV005
++Overall sentiment: Unspecified

**nếu bb cho tự build cấu hình mình sẽ chọn layout của 9900 ( bỏ cảm_ứng ) + trackball thay nóng được của 8700 + os bb10 . 
+++ Named Entities +++
cấu hình	CFG
9900	SPBB0074
cảm_ứng	SENA02
os	OSS
bb10	OSSV005
++Overall sentiment: Unspecified

**thực_tế thì dùng q10 có cái hay hơn_hẳn em 9900 là tốc_độ . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
9900	SPBB0074
++Overall sentiment: Unspecified

**nhận mail chưa_chắc bằng 9900 nhưng hơn_hẳn ở cái mở attack đính_kèm , chỉnh sửa . 
+++ Named Entities +++
9900	SPBB0074
++Overall sentiment: Unspecified

**tốc_độ vào web thì kém z10 + màn_hình nhỏ nên xem không sướng : ( . 
+++ Named Entities +++
z10	SPBB0082
màn_hình	SCRA02	Negative: nhỏ
+++ Sentiment Words +++
kém	WARN,SPKN,PTTN,OSSN,SENN,WLAN,SOUN,SIZN,LIVN
nhỏ	SIZN,INTN,SIZN,LIVN
sướng	OTHP
++Overall sentiment: Negative

**giờ vẫn bực_mình vì cái quả gọi_nhanh từ bàn_phím và quản_lý danh_bạ tuy tích_hợp nhiều hơn os7 nhưng có_vẻ ngu hơn ! 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
bực_mình	VERN
nhiều	SENP,AFMP,FCPP
ngu	OTHN
++Overall sentiment: Negative

**q10 gọi app ví_dụ sms có phím tắt ko_ạ 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041
++Overall sentiment: Unspecified

**con này có một số ưu_điểm nếu so với mấy em q - mobile vì thương_hiệu của rim trước_đây , nếu giá tầm 2 triệu đổ lại thì nên mua q10 này hơn là mấy con_dòng e cua nokia hoặc mấy đt bàn_phím qwerty của q - mobile ... ý_kiến cá_nhân : d 
+++ Named Entities +++
giá	PRCA01
q10	SPBB0041
nokia	NO
bàn_phím	KBR,KBR
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
++Overall sentiment: Positive

**mấy cái messaging app thì sao nhỉ ? whatsapp , line với_lại viber hiện_tại có chạy ổn_định không vì theo tôi biết thì chỉ có mỗi whatsapp là cho bb10 , còn_lại toàn phải dùng của android 
+++ Named Entities +++
bb10	OSSV005
android	OSSV002
+++ Sentiment Words +++
ổn_định	NETP,CHSP,CPUP,GPUP,OSSP,WLAP,BLTP,POWP
++Overall sentiment: Positive

**mới mua q10 tối qua ở vincom , cảm_giác bây_giờ vẫn lâng_lâng . 
+++ Named Entities +++
q10	SPBB0041	Negative: tối
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
tối	COLN
++Overall sentiment: Neutral

**ai_thấy phù_hợp với mình thì cứ mua đi , kg thất_vọng đâu . 
+++ Sentiment Words +++
mua	VERP
thất_vọng	OTHN
++Overall sentiment: Neutral

**với mình thì blackberry phải là bàn_phím cơ // vật_lý , mình không thích blackberry cảm_ứng = = > như_vậy mới là blackberry . 
+++ Named Entities +++
blackberry	BB
bàn_phím	KBR,KBR
blackberry	BB
cảm_ứng	SENA02
blackberry	BB
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

**nhân_viên kinh_doanh thích bb , còn các ông_chủ thật_sự lại thích những cái phone càng đơn_giản càng tốt 
+++ Sentiment Words +++
thích	VERP
thích	VERP
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**đánh_giá sẽ chuẩn_xác hơn khi có 1 khoảng thời_gian kha_khá trải nghiệm đó mà 
++Overall sentiment: Unspecified

**trackball của 8700 @ @ ! 
++Overall sentiment: Unspecified

**và thao_tác nghe gọi trên bb10 cũng_như os 7.1 có touch screen thì hầu_như chẳng_cần nút call vật_lý nữa . 
+++ Named Entities +++
bb10	OSSV005
os	OSS
++Overall sentiment: Unspecified

**bb hub đó = . = ! vuốt 1c từ bất_kỳ màn hình nào luôn . 
+++ Named Entities +++
màn hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**mời bác tham_khảo 9220 brand new , 9320 brand new , 8900 2nd 
++Overall sentiment: Unspecified

**con smartphone bàn_phím qwerty tốt nhất thị_trường ... đợi vài năm giảm_giá nâng từ e6 lên em này ... . 
+++ Named Entities +++
bàn_phím	KBR,KBR	Positive: tốt
+++ Sentiment Words +++
tốt	PRCP,WARP,PHOP,MARP,DESP,SCRP,PTTP,OSSP,SIZP
++Overall sentiment: Positive

**kết cái màn_hình với camera ... thèm quá 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
camera	CMR,CMRV021
++Overall sentiment: Unspecified

**đọc tới đoạn độc_nhất vô độc_nhất vô nhị_cái màn_hình mà buồn_cười , mấy anh palm chắc bùn lắm . 
+++ Named Entities +++
màn_hình	SCRA02
++Overall sentiment: Unspecified

**chưa nói_đến mấy anh lg vu sắc nữa chứ : ) ) 
+++ Named Entities +++
lg	LG
++Overall sentiment: Unspecified

**có dùng thử mấy phút thấy phần_mềm vẫn chưa hoàn_chỉnh , thân_thiện với người_dùng ! . bb ra con này vội_vàng quá hay_sao ấy ! 
+++ Sentiment Words +++
hoàn_chỉnh	OTHP
++Overall sentiment: Positive

**thấy con này cũng không_có gì_đăc biệt so với các dòng 9900 , 9970 ... . trước_đó , có_chăng hơn một_chút về hdh và nâng_cấp một chút về cấu hình phần_cứng . 
+++ Named Entities +++
9900	SPBB0074
cấu hình	CFG
phần_cứng	HAR
++Overall sentiment: Unspecified

**chính vì_thế nên mới trên_bờ vực phá_sản đấy , cứ bình_dân mà dùng thôi 
+++ Sentiment Words +++
mới	CHSP,CPUP,GPUP,SENP,BLTP
++Overall sentiment: Positive

